記得畀人查牌前，先要差人出示委任證，以防有冒警既情況發生

差人可以查我地牌，但我地亦有義務去核實佢地警察既身份。fair enough。當係update database 都好，學巴打話齋，知佢個名佢就唔敢咁串。呢樣野任何和理非非都做得，合情合理合法。

係咪可以錄住影問?

被無理搜身要注意事項

請廣傳《一群前 #學民思潮 成員給中學生的行動說明書》

【行動指引】
1、今晚風險極高 唔單止係法律風險 人身安全都會有威脅。先衡量自己體能及可承受的程度
2、今晚係有被捕風險，用筆寫低2608 1400係身，被捕就打過去
3、先到港島安全位置集合等待現場消息 唔好直去金鐘
4、去到記得要同識嘅人一齊，最好4-6人成群以便有照應
5、make sure身上無危險野
6、電話熄face touch id，開erase data功能
7、被捕後如有機會就先delete tg whatsapp

【未成年被捕須知】
1、警方會通知學校
2、須由家長保釋
3、未成年人士(16歲以下)必須由家長陪同錄口供。
4、如果犯案者為10至16歲以下的少年或兒童，案件都會交由少年法庭審理。
5、警察會沒收電話同電腦，無得唔俾

【政總目前情況】
1、立法會出咗「黃色警示」，天橋入口將會停止開放
2、立法會正門出入口的內外大門已加上鐵鏈，外門亦設一支金屬支架。
3、公民廣場的政府總部東翼前地亦於6月11日下午6時起關閉，直至另行通知
4、添馬公園連接煲底的通道亦被鐵馬封閉，並有多名警員駐守
5、警察今晚係重兵，有準備橡膠子彈（港台報道），有事一定要走
6、警方於添馬公園及立法會一帶，搜查近乎全部途人的隨身物品。
7、警方作出特別部署，調動5,000警力護衛立法會大樓、政府總部及周邊區域、速龍小隊合共1,000人率先駐防。
警方亦會調派一批便衣探員，在部份區域巡查，若發現人群聚集，將突擊截查，包括搜身。警方亦預留北角和黃大仙警署羈留室，作臨時「囚倉」。

【澄清】
1、學生證係hea唔走警察，緊記要帶身份證

【被捕須知】
1、除了提供自己的名字及住址外，被捕人士有權保持緘默，而保持緘默並不會對被捕人士構成不利。
2、去到警署只可以講「我無野講」，任話對話都有風險
3、可要求先諮詢法律意見才決定是否回答，及要求律師陪同落口供。
4、被捕和落口供通常會在48小時內。
5、由於口供紙將被用作呈堂証供，故此，必須小心閱讀口供紙內容，才簽名作實。
6、被捕人士有權取得口供紙副本和當值值日官聯絡方法。

【法律支援】
如任何人仕不幸需要法律支援，為了更方便及安全地收到大家嘅資訊，可以 Telegram @hksup 或 Whatsapp 56902877 （切勿致電）給予伍展邦律師行，希望大家盡可能 Telegram 為先。此外，可以電話 2608 1400，伍展邦律師行會盡力安排律師及大律師協助，不收費。律師行未必即時覆到，但資料send左過黎就會收到

推

根據法例，市民若拒絕被警員即場搜身，有權要求到警署搜身，最好有證人帶往警署目擊過程。 GOOGLE搵到，係咪真？

而且佢同你糾纏委任證 都係好事 可以搞到佢地有咁忙得咁忙

總之市民要用有既權利去保障自己保障社會安全 唔好畀不法份子有機會趁亂著件警衫就周圍冒警 打擊冒警人人有責

有巴打亦都表示係可以打去就近警署查實警員身份